# Chess analysis 

Данная *программа* предназначена для нахождения **минимального количесва ходов**
для следующих фигур:

1. конь;
2. король;
3. слон;
4. ферзь.

В данной программе используются следующие функции:

* inp_valid (a);
* horse\_2_step (x, a);
* horse (x, y, a, b);
* king (x, y, a, b);
* elephant (x, y, a, b);
* castle (x, y, a, b).

А также производится их тестирование в отдельном файле test.py.
Подробнее вы можете познакомиться с ними в [анотации к функциям](https://rondi201.github.io/Chess-analysis-html/namespaces.html).

На что стоит обратить внимание в данной функции, так это на реализацию алгоритма для коня.
Данный алгоритм реализован через: 

1. разбиение перемещения по одной из оси 
координат на числа 2 и 1 - на возможные перемещения коня по оси за ход:
$`\Delta x=2+...+2+1`$.
Код функции, ответственной за это представлен здесь:
```
def horse_2_step(x, a):
    var_ = []
    k = abs(x - a)
    while k >= 2:
        k -= 2
        var_.append(2)
    if k == 1:
        var_.append(1)
    return var_
```
2. их компановкy в ![ходы](https://chessmatenok.ru/wp-content/uploads/2019/01/hod-konia.jpg) по типу (2, 1) и (1, 2). 

Кроме того программа имеет приятный графичесий интерфейс)

Приятной работы!